李鄭屋獅子王 （暴動歷史）

1956年10月10日，兩名的徙置事務處（房屋署前身）職員撕去張貼在李鄭屋徙置區G座6樓的青天白日滿地紅旗，並於10時30分拆除懸掛大廈外牆的大型「雙十」徽牌。

最終引發暴動。

原來一早有撕紙狗

雙十暴動源於徙置事務處職員在10月10日中華民國國慶移除懸掛在李鄭屋徙置區之中華民國國旗及大型「雙十」徽牌。暴動由罷工、示威開始，在三合會介入後迅速演變為嚴重暴動。在暴動中，右派工會和三合會封路售賣青天白日滿地紅旗。同時，瑞士駐港領事館副領事兼參贊恩斯特及其夫人的座車被示威者推翻並焚燒，造成恩斯特重傷、其夫人死亡。

雙十暴動是香港歷史上最多人死亡的騷亂，高於1967年的六七暴動。在雙十暴動中，香港警察和駐港英軍多次與右派示威者衝突，作出驅散、鎮壓及搜捕行動。期間，事件釀成約60人喪生，逾300人受傷，3,000餘人被警方逮捕。

呢啲應該就係正宗土共

由於情況未受控制，警務處處長麥士維下達命令：「對暴動不惜以任何需要之方法儘速加以控制，如因情況需要時，應斷然對群眾開槍」[8]。暴動仍然持續，深水埗郵局被襲，多處有車輛被焚燒，外國人亦成為襲擊目標，群眾截停外國人駕駛的車輛，拖出乘客拳打腳踢。其中，瑞士駐港領事館的副領事兼參贊恩斯特（Fritz Ernst）及其夫人，在下午1時許乘搭的士駛經大埔道及青山道交匯處，被群眾把的士推翻並縱火焚燒，事件造成兩名群眾及副領事夫人死亡、副領事重傷[9]。此事件亦造成兩名群眾傷重不治，警方在場拘捕7名參與事件的群眾[10]。當天的騷亂蔓延至荃灣，暴徒闖入多座工廠縱火破壞大開殺戒，多名女工遭姦殺，荃灣街上屍橫遍野，30人喪生，英軍前往鎮壓，拘捕百餘人；其中香港大公報指控中國國民黨特務令暴徒縱火搶掠[11][12]。

屌你老母咁先係暴動

雙十暴動係國民黨人

雙十係蔣光頭果面搞
雖然大家都係師承蘇維埃

各區撕紙王，知唔知自己隨時會引發暴動㗎

領事都搞埋

依啲無差別地圖炮咪叫暴動囉

咦，元朗班白衫佬好似有啲似喎

可能唔知係瑞士人
見係洋人就殺

瑞士糖就識